【扶貧峰會】林鄭向環團開拖 暗寸反填海累基層兒童居住環境惡劣

扶貧委員會今早在政府總部舉行高峰會，曾任委員會主席的特首林鄭月娥主持開幕禮並致詞，多次強調香港的房屋問題刻不容緩，又向反對填海的環保團體發炮，稱過去有環團聲言「個海唔識出聲」所以要代海洋發聲反對填海，但本港住屋問題嚴峻，有大批居於板間房等居住環境惡劣的兒童天天都在長大，呼籲與會者為這些急須改善居住環境的基層兒童發聲，呼籲關心貧窮及房屋議題的人都應積極參與土地供應小組的公眾諮詢，「長期嘅解決辦法只能靠土地供應同埋房屋供應」。

林鄭指，現時公屋輪候時間要超過4年，直言情況「非常唔理想」，她又展示多張過去曾探訪過的劏房照片，認為現時政府對「房屋嘅介入，比起其他現金，例如綜合社會保障更加重要」。今次高峰會有別於以往，並無公佈官方製訂的貧窮線數據，林鄭月娥指「之前已經公佈咗」，重申自己是「好強福利背景」的特，過去數年一直努力於創新的扶貧工作。

峰會上各人就社會房屋議題表達意見，運房局局長陳帆估計，「預製組件屋」將於今年9月開始動工，並指房屋問題仍然需要透過公屋建設，「以時間換取空間」才能解決長期問題，強調現時社會性房屋只是短期的解決方法。

身任扶貧委員會主席的政務司司長張建宗指，政府投放在扶貧工作的資源增達8成，由2012年的428億上升到今年的798億。張又提到「低收入在職家庭津貼」亦將會更名至「在職家庭計劃」，表示是「唔好標籤囉，亦都希望新氣象可以令到更多人申請」。

立法會議員區諾軒聯同其他民間團體在致辭結束後，隨場高叫「愈扶愈貧」等口號及展示橫額，最後被保安帶離現場。區諾軒批評現時公屋輪候過久，需要長遠的政策規劃才能真正解決。對於政府日前公佈「派錢」，區指希望透過請願令林鄭修訂補漏安排，減免繁複的行政手續，讓市民能夠直接受惠。

呢個係乜撚政府

本末倒置！是非黑白不分！！

自己有心拖延唔去處理既問題歸根去環保到！？

親中媚共到不得了，出賣本土香港人利益！！

特區政府名存實亡！！

又想轉移視線

保安係基層，憑咩趕走月薪九萬嘅議員？

老老實實 填海有咩問題 林鄭無講錯喎

粉嶺高爾夫球場唔係地 私人發展商屯積又唔係地

環團同林鄭
今次我撐林鄭

政府真係咁淆環保人士?
周庭 G峰果D 令到十幾萬人上街既 就下下DQ 串到盡?
如果全香港都贊成填海 邊班人擁有最多物業 ?

咁點解唔郁高爾夫球場同每日150件蝗

咁淆咩?
邊班人?

分化

新界棕地唔係地，高爾夫球場唔係地

填完起d兩萬蚊尺既樓，基層連買個廁所都未夠

抵屌啦 環境膠根本借環保呃飯食
拎依班人活埋製造石油咪夠環保

香港地有限
但150就無限咁濟
填到大過中國先容納到咁多強國人喎

問題係嗰D所謂基層兒童大多數係幼蝗
成日話起唔夠公屋根本就係太多蝗

回水啦, 柒婆

關月薪咩事

就算起公屋咪又係比蝗住
根本唔解決蝗蟲擁入，填幾多都無用

收撚哂班丁權撚啦屌你老母，收哂都話唔夠地既話，你填哂成個維多利亞港都冇人嘈

好簡單啫, 林鄭敢唔敢由南區開始填海先

計劃生育啦
住劏房都仲要生

如果可以開堆田區埋左佢地，我唔介意係我隔離開新堆田區

林鄭指，現時公屋輪候時間要超過4年
真係黑人問號，4年定14年呀

填完班友仔咪又係住劏房

你要賴不如叫窮人咪撚生仔算喇 香港政府幫你唔到嫁喇，你有啲錢有層樓反而幫到你

支持填海一票
香港啲地一直都係咁黎

而家公屋狗有唔小都係支那落黎 繼續接收呢啲低端蟲口幾多地都唔夠俾班蝗蟲

淋病咪郁緊囉
係都要屌
盲?

呢次撐林鄭 最憎班環保棍

郁緊？點郁？收下地租就叫郁左？

邊有郁

填邊度？港島南區？

你講就天下無敵, 自己用下腦啦, 動作大小小你一家上下俾人送落黃泉啦

今舖真係撐林鄭
環團一味淨係識ban,但係乜柒都無建議

咁搞高爾夫球同搞個海， 我又唔太介意搞個海wo

個海咁大，堆海洋生物死左關我撚事，唔好搞到個沙灘就得， 最好收返個高爾夫球比我地小市民打

填海一定好過開發郊野公園土地
只要保持均衡綠化既區域分佈都算係環保
但填海既選址應該要避免係沿岸有保育生態既地區進行
問題係呢個濕鳩政府只會為地產商設想 試下叫佢地填南區 實比人插到地裂然後低頭 最後又係搵將軍澳呢d地區去填

荃灣區馬灣區議員譚凱邦被質疑作為環保觸覺總幹事，同發展商關係密切，涉嫌利益衝突，但譚凱邦回應指環保觸覺收任何商業機構嘅捐款都唔會接受任何條件，過往亦曾因批評個別機構而導致捐款被抽起，但仍會堅持有需要就批評。
據知，有市民去信畀多名荃灣區議員，質疑譚凱邦作為環保觸覺總幹事，多年來藉活動收取各大地產商捐款，其中一名發展商係主要捐款者，而嗰個發展商亦同譚凱邦嘅選區關係密切，指控該區嘅巴士同渡輪近日服務質素下降，而譚只喺社交網站發通告，敷衍了事，質疑譚喺身份上有利益衝突，不宜再擔任區議員，要求區議會正視問題並作跟進。

環保觸覺於多年來都有舉辦綠步郊野「慈善」籌款活動，贊助商包括新鴻基地產子公司、恆基地產關聯公司、新世界地產、中華電力和迪士尼樂園等。由於該等贊助商與環保觸覺有直接利益衝突，令外界質疑該組織的日後行動的動機。其中新鴻基地產為馬灣珀麗灣的發展商，而該組織主要負責人譚凱邦就是馬灣區區議員。當區居民認為環保觸覺收取新鴻基地產子公司捐款會令譚在處事上偏幫新鴻基。 加上環保觸覺採取法律行動及司法覆核的項目，大多是針對長實和其他無捐款發展商，甚少與恆基及新鴻基有關。而近年元朗、天水圍一帶的非法泥土山事件中，環保觸覺一直默不作聲，更令人感覺該組織成立目的不是為環保而是藉環保之名騙財。

屌你咩，填完咪又黎賣地起私樓同商廈，關兒童乜春事咩

你估環保人士真係關心地球？

關心自己炸

填海起公/居屋

起高鐵,一地兩檢,夠多人反.又唔見你唔做.

停150，再填海
講環保唔該畀香港市民安居樂業先好講環保喇，所以今次撐一半淋病

填海無講錯喎
上面d人有乜好嘈
你收左golf場頂到幾多年，長遠發展係一定要靠填海架喎

成個golf場嘅供應都頂唔到1年呀

又黎，收丁權同土地供應有乜關係

點樣可以係政策方面著手改善貧窮問題？
（撇除大部分劏房戶/基層都係大陸人呢個point 我諗總有部分基層市民係本地人黎既 如果係咁可以做乜野實質野去幫助佢地/改善呢個問題？）
好想了解多d政策點樣影響民生 留名學野

但問題係唔填都夠屋住，只係俾人拎哂黎炒，點解要環保讓路，說好的可持續發展原則呢?

cut 150個就係雙贏

兩樣一齊做,無衝突

唔放人落黎咪唔撚洗填囉屌你老母

你老母淨係日日150，都未計其他方法嚟香港嘅中國人，填埋成個太平洋都唔夠啦

所以作為團隊既帶領者 好應該支持下屬 搞多啲分租式單位 以舒緩有關問題

X2

填完海啲地咁值錢
點會起公屋居屋益窮撚？
淋病居心叵測

好多cc台手足話填海同截150 收哥球場唔可以一齊做

一日唔截150一日都唔好起新樓

係 所以而家最好停起樓攬炒

叫你啲同鄉咪死落嚟，一天光哂，五毛狗

唔填海無地
咁撚多地唔收返要走去填海
支持林鄭個啲應該係弱智
再唔係個腦傷殘

你先停左150同收返晒d棕地都仲係唔夠地咪填囉

五毛係度轉移視線都有咁多傻閪落疊正評，連登仔根本就係白粉服廢老後生版

環保團體背後有地產商支持

只講供應不談需求
冇150件垃圾先好講填海啦

環保撚 不了 弱智

up乜9

一日未停150單程證我都反對起樓

會唔會停

填海如果真係壓到樓價的話，的確要放棄環保

每日150俾你填撚左個維港都唔會夠地，但最恐怖係香港有一大班on9咁就成功俾人轉移視線

佢地叫自己做政府

填海比班大陸狗起公屋

我寧願養多幾條白海豚

班友大陸有屋收租架

公平哦

查埋內地資產啦

捉到虛報就遺返返大陸

佢講得無錯
邊個最唔想填維港?
無錯就係有無敵海景寫字樓的地產商。
但剩係反對填維港一定俾人一眼睇穿佢地目的，所以佢地一律反對填海。

成個啟德變撚到

今次我撐林鄭啦⋯⋯環保狗食屎啦

唔講以為香港d環保團體勢力仲大過李+x同四叔
話唔想你填海就阻到你
睇完林鄭怒屌環保團體，以為政府填左海起樓，環保團體就會引發暴動，好不安
隨意DQ、無公眾咨詢下推國歌法就做得咁爽手，話知你死
叫你快D起多D樓你就左瀨右瀨 仲要特登搵D係香港最無殺傷力既黎瀨
唔講以為環保呢樣野係邪惡勢力先會做既野

你嬲都冇用，最緊要d廢老信

樓上d人真係白痴
計埋150香港人口增長都係極低，根本香港自己唔夠地

南區最易填 只係唔適合住人 其實我覺得可以填黎起高球場或者所有人口密度低但佔地廣既設施搬晒過去

點解唔填海棕地一齊做 講到淨係可以做一樣咁
老老實實咁多人講150個 唔通一日停唔到150就一日乜都唔做咩
就算冇150個都唔夠地啦

咪傻啦，有種就將港島南丫島填埋，睇下壽臣山班有錢佬會唔會唔投票俾你

大把私樓供應
點會唔夠地

填完海起樓 發展商會平賣俾窮人？

富豪反收回粉嶺哥爾夫球場累基層兒童居住環境惡劣

填海就咁串 郁埋粉嶺塊地啦咁把炮

呢個政府

港英都唔想用嘅地，就知冇價值啦

你自己睇下沙田、將軍澳、大埔、屯門幾撚多公屋先

一日一百五十個叫增長低？
一年54750
香港人口800萬
一年0.7%
只係單程証
仲未計生仔
一年啊

林鄭真係有用過689好多

其實我都支持填海喎，領土大左仲更有籌碼講獨立啦，依家成日比人話地細無條件獨立

你個名

救下我，我都比人狙擊

計埋生仔都係得0.4%

你估香港無死人架